# Вопросы и варианты ответов для теста "ПК 4.5"
questions_answers_pc4_5 = {
    "1": {
        "question": "Укажите правильную последовательность рассмотрения дисциплинарного проступка (нарушения трудовой дисциплины):\n1.Применение наказания, если необходимо \n2. Принятие дисциплинарного решения  \n3. Установление факта нарушения \n4. Проведение дисциплинарного расследования \n5. Предоставление возможности для объяснений и защиты сотрудника",
        "correct_answer": "в) 3 - 4 - 5 - 2 - 1"
    },
    "2": {
        "question": "Назовите отличительную особенность инвестиционных проектов:",
        "options": {
            "а) Большой бюджет",
            "б) Высокая степень неопределенности и рисков",
            "в) Целью является обязательное получение прибыли в результате реализации проекта"
        },
        "correct_answer": "б) Высокая степень неопределенности и рисков"
    },
    "3": {
        "question": "Найдите в приведенном ниже списке отрасль частного права.",
        "options": {
            "а) финансовое",
            "б) трудовое",
            "в) конституционное"
        },
        "correct_answer": "б) трудовое"
    },
    "4": {
        "question": "Выберите правильные варианты ответов. Какие факторы необходимо учитывать в первую очередь в процессе принятия решения о реализации инвестиционного проекта? \nа) инфляция \nб) риски проекта \nв) альтернативные варианты инвестирования \nг) климатическая зона, где реализуется проект",
        "correct_answer": "Правильные ответы: а, б, в"
    },
    "5": {
        "question": "Дополните предложение.  Если Вам необходимо предъявить претензии партнёру, Вы составите ________.",
        "correct_answer": "Письмо-претензию"
    },
    "6": {
        "question": "Дополните утверждение. Самое главное отличительное свойство документа - это  ______.",
        "correct_answer": "Юридическая сила"
    },
    "7": {
        "question": "В гостях Виктор сказал своему соседу по столу Олегу. что тому больше пить не стоит. В ответ Олег, который был уже изрядно навеселе, поднялся ударил Виктора ножом, заявив хозяевам, что больше к ним никогда не придет, раз они приглашают в гости таких «гнусных субъектов». Укажите термин, который может быть использован при правовой оценке этой ситуации.",
        "correct_answer": "Уголовное преступление"
    },
    "8": {
        "question": "Выберите правильные варианты ответов. Примером метода морального стимулирования труда в менеджменте: \nа) Звание лучшего работника месяца по профессии \nб) Квартальная премия \nв) Грамота за хорошую работу \nг) Продление отпуска",
        "correct_answer": "а) Звание лучшего работника месяца по профессии, в) Грамота за хорошую работу"
    },
    "9": {
        "question": "Дополните определение. Управленческое решение, результат которого распространяется на одного конкретного работника, называется в менеджменте ________.",
        "correct_answer": "Локальным"
    },
    "10": {
        "question": "Установите соответствие между различными Моделями менеджмента и их характеристиками:\n1. Американская модель менеджмента \n2. Немецкая модель менеджмента \n3. Азиатская модель менеджмента \nа) Основана на коллективизме, уважении к старшим, долгосрочной перспективе и гармонии. \nб) Ориентирована на индивидуальную инициативу, конкуренцию и достижение результатов. \nв) Основана на организационной структуре, стремлении к стабильности и качеству продукции.",
        "correct_answer": "1 - а, 2 - в, 3 - б"
    },
    "11": {
        "question": "Дополните предложение. Современные технологии управления позволяют рассматривать организацию как совокупность различных потоков работ, называемых _________.",
        "correct_answer": "Бизнес-процессами"
    },
    "12": {
        "question": "Поясните, что называют Риском проекта.",
        "correct_answer": "Риском проекта называют неопределенное событие или условие, которое заранее не спрогнозировать и которое может привести к неблагоприятным последствиям. Риск представляет потенциальные угрозы, которые могут вызывать задержки во времени выполнения проекта, проблемы с бюджетом, непредвиденные изменения условий или отклонения от запланированных результатов."
    },
    "13": {
        "question": "Поясните, что называют управлением карьерой в менеджменте.",
        "correct_answer": "Управление карьерой - это официальная программа продвижения работников по службе, помогающая работникам раскрыть свои способности."
    },
    "14": {
        "question": "Установите соответствие между видами воздействий на персонал в менеджменте и их примерами.\n1. прямое воздействие на персонал \n2. косвенное воздействие на персонал \nа) распоряжения \nб) стимулы",
        "correct_answer": "1 - а, 2 - б"
    },
    "15": {
        "question": "Поясните, чем характеризуется сдельная заработная плата.",
        "correct_answer": "Величина сдельной заработной платы зависит от сдельной расценки, нормы, выработки, времени и объема произведенной продукции."
    },
    "16": {
        "question": "Поясните, что такое мотивация и как она связана с управлением персоналом.",
        "correct_answer": "Мотивация - это то, что побуждает людей действовать. В управлении персоналом мотивация используется для стимулирования работников и повышения их производительности."
    },
    "17": {
        "question": "Поясните, что такое мотивация и как она связана с управлением персоналом.",
        "correct_answer": "Организационная культура"
    },
    "18": {
        "question": "Расположите следующие этапы управления конфликтами в порядке их выполнения: \n1. Выявление и анализ конфликта \n2. Установление открытого и доверительного коммуникационного канала \n3. Идентификация и понимание причин конфликта \n4. Разработка стратегии разрешения конфликта \n5. Внедрение и оценка эффективности выбранной стратегии",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 1 - 3 - 2 - 4 - 5"
    }
}
